劉嘉玲拍內地劇被批演技不合格 舞女角色竟演得似黑幫大佬？

著名作家張愛玲的小說《半生緣》曾多次翻拍成影視作品，而相隔15年後內地在2017年再次翻拍新版《半生緣》並改名為《情深緣起》，邀來蔣欣﹑劉嘉玲﹑鄭元暢主演，劇集近日開播成績卻不理想，除了被批選角出現嚴重問題之外，影后劉嘉玲的演技更令人失望，被批根本不適合拍電視劇。

有看《半生緣》小說的觀眾都知道，在那個舊社會的年代好多人都是身不由己，而劉嘉玲飾演的顧曼璐就是為了養家而走去做舞女。在張愛玲的筆下顧曼璐是一位個性要強﹑脾氣暴躁的舞女，在劇中劉嘉玲亦有詮釋人物的特徵，但未知是否本身氣場強勁的關係，始終難以令觀眾有代入感，總感覺不到她有舞女Feel，反而給人感覺是「百樂門」的媽媽桑，有網友更笑指似黑幫大佬。

另外，在劇中為了競爭花魁的寶座，劉嘉玲更不惜以學生裝示人，綁起雙馬尾唱歌。靠外在的裝扮扮成一位20多歲的女人，可是她現時已經54歲，年齡距離相差甚多，在畫面上非常大違和感。

除了外在條件令網友覺得她不符合人物之外，連她的演技都不合格。就好似近日播出一場重頭戲，她為了救妹妹顧曼楨（蔣欣）而動了胎不幸流產，在正常情況之下流產會使一個女人身體變弱，但她劉嘉玲呈現的方式是先躺在床上痛苦地呻吟，雙手不停向上抓說夢話，之後又好精神地坐起來大吼大叫，在她臉上同身上絲毫見不到「虛弱」的情緒，這一段演技狂受網友批評。大家紛紛留言道：「都在演甚麼」﹑「流產後一點都不虛弱」﹑「演得很爛」等，還嘲笑她鼻孔太大完全出戲，演技退步令人難以想像她是影后級人馬，認為她不適合拍電視劇似乎只專注在電影上就好。

除了流產戲令大家看到突兀之外，在劇中飾演劉嘉玲母親的吳冕現年61歲，同劉嘉玲只相差7歲而已，這一對母女亦看到大家好尷尬。另外，蔣欣的年齡同外形亦難以符合顧曼楨柔弱的特徵，有網友嘲笑她高大力量感滿滿，絕對可以打倒一位大男人。

劇集因為選角出現問題，變了中年版的《半生緣》，而且主演劉嘉玲﹑鄭元暢﹑蔣欣都是原音播出，在沒有經過配音之下聲音處理亦出現問題。事關港台腔太嚴重，沒有達到統一性，所以劇集口碑不佳在豆瓣只有3.3分而已。

好老喎
驅風舞咩

紮孖辮果個shot 直情屌出黎

停經未,仲扮後生

老g是冇人要的

以為又得罪黑幫大佬

屌比面派對先叫影后者

係咪學院派畢業 觀眾心中都知啦

就算外國果d影后好多都再進修科班

香港就有4大天王啦 名來者

劉嘉玲最成功就係做lulu

嘉玲姐：咁你嚟拍啦

個鼻窿係咪比人改大咗

尷尬癌

由細到大都唔覺得佢靚

其實根本唔應該接呢個job.

講到劉嘉玲識做戲咁
諗起佢當年質疑Dodo拎影后而唔係自己做影后

錢唔係唔要呀
食多幾年老本先

老妖婦

佢覺得自己好有演技

永遠都係得一個死人表情,佢個年代啲女演員個個都屌打佢
都唔知點解可以咁有自信

不如搵羅蘭拍啦，羅蘭演技好D

後生係正既

除左洗錢，我諗唔到金主有咩原因搵佢拍

定其實係驚嚇片，我地誤會左

咁既年紀係都做媽咪啦， 仲做舞女。

根本同佢同一代啲女演員一早就已經攞咗影后，佢係靠論資排輩排到2011年，對住呢堆對手先有獎攞

何超儀先應該係攞嗰個

咁毛舜筠都係前兩年先開齋贏影后

好少睇佢既戲，最有印象都係大內密探零零發

屌女主角唔係李冰冰咩

成日覺得佢又係得一個樣...同苗橋偉一樣....

但係佢後生拍果堆基本上十套有9套係喜劇，咁又比較難攞影后

睇過一套短片扮被人強女女女，演技堅掂喎

毛姐唔係好少擔正架咩？無咩機會拎女主角都合理啦

LINK?!

其實係，不過呢屆要敬老所以一定係比劉嘉玲

成70歲, 咪搞人啦.

咩呀差唔多90啦

哇 唔google都唔知羅蘭姐成86歲 仲咁精靈成日拍戲

其實劉嘉玲代表作係咩？ 我自問由細到大成日睇電視個d電影台（咩東森 美亞個d）九十年代電影都唔係好覺有見到佢 我印象中佢最出名係裸照事件同埋同梁朝偉一齊

咁佢都仲好老當益狀.

字母女星

老妓女自有一番味道，又唔係新手。

維基百科寫呢堆係佢嘅代表作，不過我淨係睇過義不容情同無間道2

有啲似樣

用完即棄
condom

唔係梁朝偉要咗咩？

苗僑偉當年好表情豐富 係俾高登笑得多先搞成咁

湯唯都好戲過佢啦

唔止一次佢自梳又係FF自己贏到maggie 結果人地冧莊

冇計，呢屆要敬老

Maggie根本同佢差幾個級數,把自己看得那麼高
就算後期出道啲女星eg舒淇邱淑貞都好戲過佢啦

我睇完維基 佢90年代拍個d 一係唔係做女主 一係就爛片（爛到連個d電視電影台都唔會播） 佢都算食梁朝偉老本食足咁多年 但奇就奇在劉嘉玲又真係幾多人識佢 可能係因為佢一直都有拍戲同出席活動keep到曝光率

佢的確係一隻比黑社會屌過既舞女

何超儀都好過啦

呢個係經典嘅

劉嘉玲54歲咁老仲搵佢做舞女 ?

認真阿飛正傳裏面係幾正

佢邊位呀

其實拍完絕世好B就好收皮啦 核撚突

但佢當年啲對手太強

上一代根本牙豬牙狗都做到演員 依家走哂去奶共

應該係個妝問題
我都係咁focus佢個鼻窿

冇分別

阿飛正傳唔覺佢好過maggie Lulu個角色咁放 搶眼啲係正常 但係蘇麗珍個角色咁內斂都冇輸 冇提名我我覺得只係金像獎唔想比一個人有兩個提名

梅姐 黎明個電影版最正

G

同今時今日既香港一樣,為左層樓個個都痴晒線

當年劉嘉玲係大熱到五個人得佢一個有去，都輸畀阿do搞到連發哥都O咗嘴唔想讀出嚟架

蓋清你搞錯佢唔係麻友

但Dodo扮支那公安真係做到入型入格好高質

真情演出

我覺得嗰年叮噹馬頭，應該真係輸勁少

阿飛正傳
我淨係記得呢一分鐘
士多
無腳雀仔
劉德華做狗
同埋劉嘉玲好嘈好嘈

咁又唔好咁講 劉嘉玲抹地板抹到成個人出晒汗個sence係幾正幾深刻

後生時靚女可以冇演技就話姐，
之後幾十年好似冇撚拍過戲。搵佢拍純粹因為佢老公

就算之後同張國榮拍追果套戲
連出名屎戲既袁詠儀都有少少搶到佢戲
更唔論米奇果堆男演員

個鼻哥窿想點？

劉嘉玲新紮師兄，流氓大亨都唔夠義不容情亞軍正

做佢仆街家姐就最啱

究竟梁朝偉貪佢D乜呢?

撈左幾十年 一套代表作都冇 仲以為自己好好戲

佢90年代嗰堆戲都唔算好爛啫

黎黎去去都係得兩種表悄
真係望到都覺得尷尬

湯唯拎套咁小品既出黎
根本得何超可以一鬥，但講排隊同電影界既CV差太遠

義不容情後生既邵美琪同周海媚完勝wor

佢自己嘅劇比啫

成個夏惠e咁

最後都係冇同曾華倩一齊

點撚解拍套戲都要美顏美到咁撚樣
白撚到個鼻隆勁突出
好撚樣衰

波大

有聲

最好既劉嘉玲 我覺得係零零發 阿發個老婆

佢有一套代表作架~ 不過唔係佢揀亦無錢收

首先佢演技一路都係唔撚得

呢個真

湯唯本身演技都麻麻
楊千嬅你都係番去拍鬼片啦
果度先係你舞台

EDC都鍾意佢

都仲要俾佢老豆搶哂戲

最索應該係阿飛正傳
都係做舞女

袁詠儀唔算屎戲啦 一出道兩個影后 仲有套凌凌漆 只係之後不進則退

真係想知劉嘉玲呢個級數上撚到岸上面啲大樓頂層
上面出幾錢佢先肯去拍部佢自己應該都知會賴野既電視劇
有無一百萬一集

好好笑

對手係何超儀

羅蘭姐黃絲黎
好難有大陸市場

點解tony會同佢一齊

表姐已經屈啦

劉嘉玲大陸落黎架喎
佢都晌大陸發展左咁耐
仲港普?

但係佢啲普通話同其他人比，又真係有香港口音

但問題係劉真係好屎戲
屎到無人記得佢
佢衰在無特色

聽原音始終係自然d,屋企人睇cctv播個堆大陸劇明明個個都係大陸演員但個個配哂音好唔自然

拍Lulu肉騰騰個期好正但唔叫有演技
代表作係做梁朝偉女朋友

完全交唔到戲俾哥哥學友 支那雞學乜人演戲

哩幾個應該長頸鹿發揮得比較好, 比劉嘉玲真係睇年資而比佢
好似當年比喬宏咁

佢做得最好
可能係新不了情
因為只係做番自己

由細到大都唔覺得可以用正黎形容佢
我覺得最好已經係金枝玉葉裡面

屎戲到連全盛星爺都carry唔到佢

阿飛正傳入面幾好喎
講到尾都係導演+選角問題
支那淨係識係港台搵啲叫得出名嘅人去奶
完全冇諗過幕後先係最重要

演員大過導演
乜都唔俾ng
邊個做都一樣係垃圾

出名屎戲
做左勁耐先靠人情拎獎

傳聞話有七千萬 ，不過劉嘉玲否認左
但係我覺得應該同呢個數唔會差得太遠

屌你老母香港嗰啲拍野拍得耐夠出名就影后影帝㗎啦 香港啲藝人有幾多個真係好撚有實力

孖辮

鼻哥窿大到可以插香

明明就表情多多

楊支那用春嬌攞獎我覺得普通 五個小孩的校長有説服力多啲 不過輸俾另一套戲

佢演技一直都唔合格㗎啦！

佢有戲咩

佢拍狄仁傑拎到影后先搞笑
屌你老味佢係套戲明明只係一個大配角

應該得關之琳明顯差過佢

一到佢啲場面睇落就有啲尷尬

太入戲....做唔返自己...

以前覺得係TVB唸對白好生硬
以為可能因為佢係外省人關係
但拍古裝戲講煲冬瓜應該冇問題
話晒做咗幾十年戲，點知都係咁差

阿發老婆

把聲好嘈

朱茵黎姿都麻麻

幾叻都無可能做呢啲角色啦

如果唔係咪同無線搵米雪扮學生妹有咩分別

梅麗史翠普都唔會做中學生啦大佬

大陸咪咁痴線啦

毛姐比我感覺係...佢唔係為獎而拍戲，加上以前拍嘅都係笑片

5x點扮2x唔好玩啦導演

入黎就係搵呢張圖

黎姿d演技其實連做視后嘅資格都冇

佢好醒 用約換獎 然後結婚唔撚理TVB

中國人不嬲都係搵所謂有名既人拍，Angelababy 成日比人屌咪戲屎都有戲拍

劇集因為選角出現問題，變了中年版的《半生緣》，而且主演劉嘉玲﹑鄭元暢﹑蔣欣都是原音播出，在沒有經過配音之下聲音處理亦出現問題。事關港台腔太嚴重，沒有達到統一性，所以劇集口碑不佳在豆瓣只有3.3分而已。

呢度仲癲啦，劉嘉玲中國黎，講野咁多年都口音，仲港普，cls ,成日話中國地大物博，有口音好正常，屌咩嘢

無線咁撚癲

想睇片

1:04:50 左右

好撚老

最靚係義不容情

係d人因為佢年資先比個影后佢姐！真心有咩角色係深入民心？

佢當年自high影后因為好多候選無黎

阿蛇黎

連登仔最愛嘅古天樂拍果套科幻片咪又係搵佢
都話唔明拍科幻商業片
搵個廣東話都講唔準嘅驅風老藕做咩
仲俾連登仔負評
將個budget攞去發掘下新人
就唔使依家咁十家輝 十天樂

梅姐

做咩角色都同一個樣，最多話佢天生適合做果種角色，但唔係演技好囉

個樣又唔同咗

咁佢其實即係適合做咩角色？

去支那，必劣化
常識黎

有冇人仲有嗰條片

五味人生

把西聲加口音聽親都想嘔

咁都叫少少make sense ，起碼係個角式痴咗，但劉嘉玲係扮真舞女

當年無線仲正常

咁證明係演技問題，同語言能力冇關

何止暗瘡乜都JIT晒出黎

似搞氣氛即

who's lulu

佢不嬲都唔識做戲，做得成功嗰 d 都只係純粹做返自已，一要演繹一 d 唔係自已既角色就必定跌 watt，情況同袁詠儀一樣。

老老實實阿飛正傳佢既演技都只係純粹做返自已，如果當時叫佢做蘇麗珍我諗成件事唔知會變成點。

姑姑同阿勝
好好睇又好好笑 勁高質

我都覺得係

但係見到米雪扮學生真係想嘔

我記得呢套，又唔係學生，

當年米雪都仲睇得吓，點都好過劉嘉玲，

Tvb起碼有劇情fit 到角色，

屌半生緣個家姐點都唔會係劉嘉玲呢個年紀做，定我中學睇個陣個套係老番黎

唔出聲個樣好有威嚴果啲

舞女同做雞差唔多
本色演出都做到咁？

淨係識扯蝦式喊

五十幾歲扮廿幾歲，本色演出都搞唔掂啦

劉嘉玲霸氣回應：沒有糾結過我年齡問題，老是覺得顧曼璐就是我來演的
相隔15年內地在2017年再次翻拍，著名作家張愛玲的小說《半生緣》，並將改名為《情深緣起》，劇集近日播出口碑不佳，豆瓣評分亦只獲3.3分非常低。而在劇中飾演姐妹花的兩位女主角劉嘉玲同蔣欣更受到不少批評，近日劉嘉玲就針對此事開腔回應，更霸氣地表明自己就是顧曼璐。

事關在張愛玲的筆下顧曼璐是一位20多歲的女人，可是劉嘉玲在拍該劇的時候已經52歲，而且她還在劇中綁起雙馬尾唱歌，年齡同外表不符令觀眾難以代入。對此近日她就接受內地訪問時說道，她知道觀眾在吐嘈但她自己就完全不在意：「很抱歉我真的沒有一點糾結過我的年齡的問題，我適不適合演這個角色。我老是覺得顧曼璐就是我來演的，因為在張愛玲的小說裡面我總能找到一個角色是適合我演的。」還表明自己適合演《紅玫瑰與白玫瑰》的紅玫瑰﹑《第一爐香》的梁太太等，這一些角色都會讓她有好多想像。

跟咗潮偉咁多年都冇進步到？

而家拍下家庭主婦出軌都幾啱佢，或者做人奶奶

所以佢結婚收山都係一件好事嚟

劉嘉玲都唔撚識做戲既搵柏G好撚過啦
嘉玲得同周星星套007有d印象

呢套係最有印象
個角色都適合佢

鄭元暢好靚仔

依家嘅科技可以像明星返老還童
例如Michael Douglas in Ant-Man

唔知邢李源見過呢個youtube未？

得罪都要講
覺得佢好貪慕虛榮&喜歡曝光
換句話說比較著意外觀和形態
這種人多數不能集中精神演戲
很難投入角色，做下電視劇就okay
重磅角色唔啱佢，亦無可能孭到飛
製片導演不是傻仔，除非諗住蝕硬

但係而家佢拍電視劇都俾人笑佢冇演技

諗起佢最大單新聞就係條片.
東周刊一好似係.........最後顏射

嚇能死

睇下人哋佘詩曼，家庭觀眾睇住佢
由開始唔識做戲 到依家爐火純青
肯下功夫鑽研演技，不靠性感和曝光率

睇零零發就知佢拍戲係讀對白

霸條撚咩，

第一爐香個梁太佢都叫啱做

所以佘詩曼返大陸拍劇會俾人讚演技好，佢返大陸拍劇會俾人笑

梁朝偉係老鴨 老鴨配老雞 天生一對

最唔頂唔順係佢騎牛搵馬
成日想翻撻許晉亨，當偉仔係後備
梁朝偉九代單傳，咁就絕咗後
若果偉仔當年草了曾華倩咪好囉！
白白錯過咗曾華倩啲咁好嘅基因
唉！嘆一句：景物依舊，人事全非

好難想像鄭裕玲靠表姐攞獎
係好好笑， 佢亦扮得好抵死， 但係同嚴謹既影后條件好似有D距離

多人識係佢老公加佢條流出片啫